無知一問 其實rock,metal,core有咩分別？

一路聽一路發覺呢三樣仲有再細分好多種
想知點分邊樣打邊樣仲有每種有乜分別

要細分既你分到2046

睇到頭都大埋

Rock

Metal

Core應該未出世

分來做乜
以前既metal 到左今日都可能比人叫rock
Eg metallica

死出去做暑期功課準備開學啦

同埋大家有冇正嘢推介嚟聽

高汁link
不過如果可以從音樂角度上再講多啲就仲好

聽得多就自自然知道佢地嘅分別

Rock 就好易分， metal core 就難d ，不過聽得多都知點分

Core 同 metal條界好蒙下

仲有punk
仲有啲classic rock, pop rock
Pop punk eg one ok rock

Punk 喱d 太易聽

core多啲scream?

但好似某啲元素係有明顯唔同?

＊Hard Rock【硬式搖滾】
Hard Rock為Blues Rock的加重版。特色是運用失真的吉他音效，搭配厚重的低音吉他，創造出又硬又重的旋律來更加強調藍調宣洩的感覺。
＊Heavy Metal【重金屬】
Heavy Metal為Blues Rock的加重版。特色是運用失真的吉他音效，搭配厚重的低音吉他，創造出又硬又重的旋律來更加強調藍調宣洩的感覺。

我屌 一樣嘅

留名等學嘢

00000000000000

Core riff = 0000000000000000000

metal 多 guitar solo, riff 多變化

0000係djent喎

多聽就分到

唔識分

但係metalcore/hardcore 混合就riff多變
段片都有幾多種類，係冇rock

Rock= GNR / Led zepplin / ACDC ……
Metal= Metallica / Kiss / Aerosmith ……